<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
    <rss version="2.0">
    <channel>
      <title><![CDATA[JbearP]]></title>
      <description><![CDATA[Blog de JbearP]]</description>
      <image>
        <url>favicon.png</url>
        <title>
          <![CDATA[JbearP]]
        </title>
        <link><![CDATA[https://blog.jbearp.com]]</link>
      </image>
      <generator>
        SveltePractico
      </generator>
      <lastBuildDate>
        Wed, 16 Sep 2020 03:39:59 GMT
      </lastBuildDate>
      <atom: link href="https://blog.jbearp.com/rss.xml" rel="selft" type="application/rss+xml" />
      <ttl>60</ttl>
      
    <item>
      <title>
        <![CDATA[Fotografía con tu teléfono]]>
      </title>
      <link>
        https://blog.jbearp.com/blog/untitled/
      </link>
      <description>
        <![CDATA[ Cómo tomar fotografías con tu teléfono celular y todo lo hay detrás. ]]>
      </description>
      <categoria>
        <![CDATA[ tech ]]>
      </categoria>
      <dc:creator>
        <![CDATA[ JbearP ]]>
      </dc:creator>
      <pubDate>
        Wed, 16 Sep 2020 03:20:32 GMT
      </pubDate>
      <content:encoded>
        <![CDATA[ <p></p><p>Puedes hacer fotos muy buenas con solamente tu teléfono. Recuerda, “la cámara no hace al fotógrafo” es solamente un recurso para empezar a contar historias. Solo debes conocer las reglas básicas de composición, tipos de fotografía, técnicas de edición, entre otros.</p><p>Lo primero que debes hacer es “ver”. Busca inspiración en cada oportunidad que puedas. También, ten en cuenta que cada uno decide cómo quiere transmitir su mensaje, la fotografía es subjetiva a excepción del fotoperiodismo donde debes mostrar la foto la cual fue tomada.</p><p><br><strong>¿Qué es fotografía Móvil?</strong></p><p>Es aquella fotografía que tomamos con nuestro teléfonos inteligentes. El 63% de las publicaciones en redes sociales son imágenes.</p><p><strong>Ventajas:</strong></p><ul><li>Discreción</li><li>Ligero</li><li>Facilidad de uso</li><li>Siempre contigo</li><li>Tamaño</li><li>Mejora continua</li><li>Editor en el mismo dispositivo</li></ul><p></p><p><strong>Desventajas:</strong></p><ul><li>Necesitas mucha luz</li><li>Calidad de la imagen</li><li>No se puede cambiar la óptica</li><li>Precio del dispositivo (depende)</li></ul><p></p><p>Sin embargo, puedes hacer fotografía móvil desde un dispositivo Android o IOS con los mismo resultados. Pero debes tener encuenta:  Ajustes de la cámara, desactivar temporizador y el Flash. Foto animada (android) o iPhoto (IOS), lo ideal es que nunca uses zoom digital. </p><p>Modos de la cámara en Android como el modo retrato: es muy útil cuando queremos desenfocar el fondo. La foto panorámica permite captar información que de otra forma sería imposible o muy difícil. Google lens permite buscar imágenes directamente con la foto que tomaste (exclusivo de android).</p><p>También puedes encontrar modo automático, time lapse, cámara lenta, entre otros.</p><p></p><p><strong>Tipo de fotografía</strong></p><ul><li>Fotografía de paisajes (urbano o rural)</li><li>Fotografía de calle</li><li>Fotografía de viaje</li></ul><p>La golden hour ( hora dorada) te da tonos muy cálidos o amarillos con sombras  más difuminadas, y ocurre justamente antes del atardecer, lo cuál debes recordar para realizar una foto genial.</p><p><br><strong>Composición para móviles</strong></p><p>Algunos lineamientos básicos:</p><ul><li>Regla de los tercios.</li><li>Línea del horizonte.</li><li>Espacio negativo.</li><li>Encuadre natural.</li><li>Punto de fuga.</li></ul><p><strong>Formatos.</strong></p><p>Debes considerar las unidades de medida y observar la proporción. Estos formatos están aplicados a la fotografía móvil:  1:1 , 2:3 , 3:2 , 4:3 , 3:4 , 16:9 , 9:16</p><p><strong>Consejos. </strong></p><p>Al momento de tomar una fotografía debes procurar que tu óptica esté limpia, la cámara no debe tener suciedad, por eso es importante limpiar la lente de la cámara antes de tomar una foto, además debes analizar cuántos sensores tiene tu teléfono lo que te permitirá capturar buenas fotos. Igualmente es necesario que el espacio dondé te encuentres tenga mucha luz ya que los sensores de los teléfonos son pequeños generalmente. </p><p>También, es fundamental que no ubiques a tu personaje directamente frente a los rayos del sol, esto harán que tus fotos no queden bien y com mucha luz. Además, Recuerda ¡ no utilices él flash!</p><p> Debes buscar la posición más adecuada que te brinde estabilidad y no utilices zoom digital, lo recomendable es usar el zoom óptico. </p><p>Antes de tomar una foto, pregúntate, ¿qué quiero comunicar?</p><p>¡Aprovecha las reglas de composición!</p><p><br><strong>Raw en Android y activar cuadrícula</strong></p><p>Raw es un archivo crudo y tiene la mayor cantidad de información posible de tu foto ( por tal motivo es más pesada). Luego podrás aprovecharla mejor en otros formatos. Sacando ventaja al formato RAW en tu teléfono.</p><p>Con la posibilidad de disparar en formato RAW desde nuestros teléfonos llega la batalla frontal entre las cámaras compactas y los <em>smartphones</em>. Y es que hoy en día nuestros teléfonos tienen una cámara con mejores prestaciones y con la posibilidad de tomar fotografías en modo RAW nos permite sacar una mayor ventaja al momento de la edición.</p><p>RAW quiere decir <strong>crudo</strong> en inglés, lo que significa que se trata de un formato <em>sin procesar</em>, es decir, captura una imagen sin ningún tipo de procesamiento. El formato RAW guarda la mayor cantidad de información posible en archivo que luego de un proceso (el revelado) podremos obtener un archivo en formato de imagen (JPG, PNG, etc).</p><p>Los archivos RAW que crean los teléfonos inteligentes suelen tener una extensión de archivo DNG (<em>Digital Negative</em>), este tipo de archivo fue creado por Adobe en 2004 y en el conserva toda la información capturada con el sensor por lo que en lugar de tener unos 8 bits por canal (24 bits/píxel) como los archivos JPG ya procesados, tiene entre <a href="https://www.dpreview.com/forums/thread/4340550">10 y 16 bits por canal</a> (entre 40 y 48 bits/píxel).</p><p>Esto significa que cada píxel de un archivo RAW que compone la imagen contiene más información que los píxeles de una imagen en formato JPG, por tanto tienes un margen más amplio para mejorar la calidad de la fotografía al momento de la edición, es decir, al momento del revelado utilizando una aplicación en tu teléfono.</p><p>Cuando tomas una fotografía desde tu teléfono lo que sucede es que el sensor recoge toda la información posible y la manda en formato RAW al software de procesamiento de la cámara que tenga tu sistema operativo. Este software tiene una serie de ajustes y calibraciones que de manera inmediata le aplica ciertos parámetros como la exposición, el brillo, el contraste, las sombras, la temperatura del color y otras más lo que hace que guarde de manera automática una fotografía JPG en la galería de tu teléfono.</p><p>Lo anterior, significa que tu teléfono está prácticamente haciendo de manera automática el revelado digital de un archivo RAW. Esto se aplicó en un inicio para guardar versiones más ligeras de los archivo y por qué gran parte de los usuarios no necesitan almacenar un archivo en RAW que pesa más de 20MB.</p><p>Hay que tomar en cuenta que cuando no disparamos en RAW estamos dejando que el fabricante de nuestro teléfono realice los ajustes básicos al momento de tomar una fotografía. Esto en función de distintos criterios que el software considera para lograr los resultados más óptimos al momento de tomar fotografías, ahora bien, esto no es necesariamente malo, los resultados son bastante buenos. Lo único que hay que tener en cuenta es que nosotros podemos hacer todos esos ajustes y preparar una fotografía para obtener el resultado tal como consideramos que transmite lo que queremos comunicar con ella.</p><p><strong>Ventajas y desventajas del modo RAW</strong></p><p><strong>Ventajas</strong></p><ul><li><strong>El formato RAW no comprime la imagen</strong>. Guardamos toda la información posible que nos envía el sensor de nuestro teléfono</li><li><strong>Nos ayuda a hacer una mejor post producción</strong>. Dado que tenemos toda la información almacenada en el archivo podemos realizar los ajustes sin que exista una perdida de calidad en la imagen, esto significa que si tomamos una foto cono poca luz por ejemplo y esta tiene un poco ruido que queremos eliminar, el resultado será mucho mejor que si hubiésemos tomado la fotografía en JPG.</li></ul><p><strong>Desventajas</strong></p><ul><li><strong>El tamaño de los archivos</strong>. El formato RAW puede llegar a pesar 20MB por archivo. Esto quiere decir que si tomamos muchas fotografías la memoria de nuestro teléfono se llenará muy rápidamente.</li><li><strong>Es necesario hacer un proceso de revelado</strong>. Así como la edición de nuestra fotografía y los resultados que podemos obtener con ella son una gran ventaja, esto puede volverse una desventaja si tenemos más de 200 fotografías que hay que pasar por revelado antes de obtener un archivo en JPG. Recordamos que él RAW es un formato de archivo, no una imagen. Por tanto, hay que revelar.</li></ul><p>Ahora bien, a continuación una lista de 3 aplicaciones que nos ayudarán a sacar ventaja al momento de disparar en RAW desde nuestro teléfono. Las tres fotografías están disponibles tanto para iOS como para Android.</p><p><strong>Snapseed (Gratuita)</strong></p><p><a href="https://support.google.com/snapseed?hl=es-419#topic=6155507">https://support.google.com/snapseed?hl=es-419#topic=6155507</a></p><p>Esta aplicación fue adquirida por Google hace algún tiempo y es gratuita. Si bien esta aplicación no nos permite tomar una fotografía en RAW si <a href="https://support.google.com/snapseed/answer/6312515?hl=eshttps://support.google.com/snapseed/answer/6312515?hl=es">nos permite editarla utilizando nuestro teléfono</a>. Con snapseed podemos hacer el revelado de nuestra fotografía haciendo ajustes como Exposición, sombras, contraste, resaltar el brillo, ajustar la saturación, corregir la temperatura y otras más. Tiene una herramienta muy útil para el ajuste de blancos.</p><p>Una de las características principales de esta aplicación es que nos muestra un histograma visible todo el tiempo.<br></p><p>Herramientas de edición: Exposición, contraste, ajuste, enfoques y claridad.</p><p>Exposición: una foto está muy bien expuesta cuando se puede apreciar todos los elementos que el fotógrafo quiere mostrar.</p><p>Contraste: hace que los tonos claros se vean más claros y los oscuros más oscuros.</p><p>Ajuste: configura el encuadre de tal manera que sea simétrico con la composición que buscamos.</p><p>Enfocar: es muy similar a la nitidez. Las líneas son más definidas.</p><p>Claridad: resalta los bordes.</p><p>Saturación: hace que los colores sean más intensos.</p><p>Tono: aumenta o disminuye el brillo de los parámetros resultados y sombras.</p><p>Balance de blancos: hace que los blancos sean totalmente blancos. Con la opción temperatura puede hacer el tinte hacemos que los tonos verdes o morados sean más menos fuertes.</p><p>Tono de piel: puede configurar el tono de piel de los personajes desde tonos más rosas a más bronceados.</p><p>Viñeta: oscurece los bordes.</p><p>Grano: agrega un efecto de ruido o impurezas.</p><p>Difuminar: permite hacer un lavado de color, da un efecto retro</p><p>Tono separado: dependiendo del color podemos elegir un color para los resultados y otro para las sombras.</p><p>Bordes: permite añadir borde en un marco específico.</p><p>HSL: ajusta la tonalidad, saturación y luminosidad de un color específico.</p><p></p><p><strong>Editando un retrato.</strong></p><p><br>El ajuste del encuadre debe estar basado en alguna regla de composición. Preferiblemente no mutiles el cuerpo de tu personaje principal y ubica todos los elementos que quieres dentro del encuadre. Recuerda, la exposición, tono de piel, viñeta o filtros deberá ser acorde al mensaje que quieras transmitir.</p><p></p><p><strong>Editando una fotografía de paisaje</strong></p><p>Antes de tomar cualquier fotografía, es importante que visualices cómo quieres que sea el resultado final. Recuerda puedes usar las reglas del horizonte y los tercios para este tipo de fotografías. También amplifica el mensaje de tu foto al manipular la temperatura y los filtros.</p><p></p><p><strong>Editando fotos de comida</strong></p><p>Consejos:</p><ul><li>Pon el teléfono perpendicularmente a la mesa (desde arriba)</li><li>Agrega más elementos aparte de la comida de tal forma que se involucren en tu mensaje.</li><li>Foto marco, acércate lo más posible omitiendo elementos que no aportan.</li><li>Procura que el plato salga completo.</li><li>Recuerda mantener un estilo o filtro constante si vas a tener una colección de imágenes en tus redes sociales.</li></ul><p></p><p><strong>Editando una fotografía con bajas condiciones de luz</strong>.</p><p>Cuando usas flash de tu cámara matas la atmósfera, la esencia, por lo quemes mejor una foto sin flash para mantener las condiciones originales en las que fue tomada. Si una foto es difícil de aprovechar, puedes usar un filtro blanco y negro para darle un toque artístico.</p><p>Editando fotografías en lote</p><p>Con esta característica puedes acelerar tu proceso de edición, al aplicar en varias fotos a las  vez un ajuste creado por ti.</p> ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>
        <![CDATA[HomeBrew]]>
      </title>
      <link>
        https://blog.jbearp.com/blog/homebrew/
      </link>
      <description>
        <![CDATA[ Todos los conceptos relacionados, como buscar, instalarlo y desinstalarlo esta herramienta denominada Homebrew.  ]]>
      </description>
      <categoria>
        <![CDATA[ tech ]]>
      </categoria>
      <dc:creator>
        <![CDATA[ JbearP ]]>
      </dc:creator>
      <pubDate>
        Wed, 16 Sep 2020 02:25:38 GMT
      </pubDate>
      <content:encoded>
        <![CDATA[ <p>Antes de empezar, me gusataría comentar que esté post es para usuarios que tenga cualquier compuatdor de Apple.</p><p>Básicamente, Homebrew es un gestor de paquetes para OXS que simplifica la descarga, la instalación y el mantenimiento de aplicaciones en nuestros dispositivos Apple. Esté post tiene cómo objetivo mostrarté todo el potencial y sacarle el máximo partido.</p><p>Ahora un poco de historia, hace bastante años que los sistemas Linux tienen y utilizan este concepto de "gestor de paquetes" con el fin de centralizar un sistema que permita descargar, instalar y mantener los componentes de software necesarios para los equipos, así como sus dependencias.</p><p>Entre los más conocidos tenemos :</p><ul><li>Yum para  sistemas Red Hat y derivados (paquetes .rpm).</li><li>Apt para sistemas Debian y derivados (paquetes .deb).</li><li>Pacman para sistemas Arch (paquetes .pkg.tar.gz).</li></ul><p> Ahora tener un gestor de paquetes trae consigo muchas ventajas en terminos de seguridad e integridad, control, facilidad, velocidad, apertura, neutralidad, consistencia y estabilidad, todo esto debido a que somos responsables del repositorio de paquetes mantienen la homogeneidad, coherencia y compatibilidad de los paquetes, mejorando la estabilidad del sistema en general.</p><p>Teniendo encuenta estas ventajas, pasemos a instalar homebrew en nuestro equipo (sistema operativo OSX 10.9 o superior). Lo primero que debemos hacer es abrir nuestra terminal y escribir el siguiente comando:</p><!--kg-card-begin: html-->/bin/bash -c "$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/Homebrew/install/master/install.sh)"<!--kg-card-end: html--><p></p><p>Durante la instalación de Homebrew o de otros paquetes puede ser necesario aceptar la descarga de otros componentes o dependencias externas.<br>Los casos más típicos son:</p><ul><li>Herramientas de línea de comando de XCode, para construir los binarios de los paquetes que contienen códigos fuente.</li><li>Cask, una extensión de Homebrew que añade un repositorio con un enorme catálogo de aplicaciones de OSX.<br>De hecho, Cask controla la instalación de estas aplicaciones de manera separada a los paquetes Homebrew normales.</li></ul><p>Además, aunque es raro, algún instalador puede solicitar permisos de "root" a través del comando sudo. En estos casos, asegurarse de que se confía en la aplicación que se está instalando y que los permisos se solicitan por una razón lógica (por ejemplo porque se debe instalar algún software de sistema).</p><p><br>Si por algún extraño casual decides que Homebrew no es para ti y deseas desinstalarlo, se puede hacer con esta línea de comando desde la terminal:</p><!--kg-card-begin: html-->ruby -e "$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/Homebrew/install/master/uninstall)”<!--kg-card-end: html--><p></p><p>En caso de tener alguna dificultad, puedes acceder al sitio oficial desde el siguiente link : H<a href="https://brew.sh">ombrew</a></p><p>Ahora bien, cómo es un gestor de paquetes, lo segundo que haremos será buscar uno y la mejor forma es usando la línea de comandos:</p><!--kg-card-begin: html-->brew search subcadena<!--kg-card-end: html--><p></p><p>Dondé  una <em>subcadena</em> es todo o parte del nombre de la aplicación que se está buscando, por ejemplo:</p><!--kg-card-begin: html-->brew search virtual<!--kg-card-end: html--><p></p><p>Los paquetes con el prefijo Caskroom/cask/ provienen del repositorio de Cask.<br>Si solamente té interesa en buscar en aplicaciones OSX (que están en Cask), se puede simplificar la lista de resultados buscando con Cask:</p><!--kg-card-begin: html-->brew cask search subcadena<!--kg-card-end: html--><p></p><p>La instalación de un paquete se realiza con la acción install, de la cual existen dos variantes según deseemos utilizar el repositorio de Homebrew o el de Cask pero es igual que los casos anteriores:<br></p><!--kg-card-begin: html-->brew install nombre-paquete-homebrew<!--kg-card-end: html--><p><br></p><p>El nombre del paquete proporcionado debe ser el nombre completo devuelto al realizar una búsqueda con brew search o brew cask search respectivamente. </p><p>Al igual que ocurre con otros sistemas de paquetes, Homebrew actualiza casi todos los días su catálogo, tanto a nivel de metadatos como a nivel de contenidos. Para actualizar los metadatos (la lista de paquetes) se ejecutará el comando:</p><!--kg-card-begin: html-->brew update<!--kg-card-end: html--><p></p><p>Pero para tener mejor resultados podemos realizar con el siguiente comando:</p><!--kg-card-begin: html-->brew update &&  brew upgrade<!--kg-card-end: html--><p></p><p>Lo correcto es actualizar todos los paquetes y, como caso excepcional por motivos de estabilidad o compatibilidad, evitar la actualización de algún paquete.<br>Esto último se consigue fijando el estado de un paquete con la acción pin:</p><!--kg-card-begin: html-->brew pin nombre-paquete<!--kg-card-end: html--><p></p><p>Sin embargo si no queremos fijarlo podemos deshacer lo con el siguiente comando:</p><!--kg-card-begin: html-->brew unpin nombre-paquete<!--kg-card-end: html--><p></p><p>Homebrew distingue dos situaciones de eliminación de paquetes, por un lado, librarse de versiones obsoletas de un paquete y, por otro, eliminar un paquete por completo. Nunca va a eliminar ningún software de manera automática; siempre se le debe ordenar hacerlo.</p><p>La eliminación de versiones antiguas de un paquete se debe realizar con la acción cleanup:</p><!--kg-card-begin: html-->brew cleanup<!--kg-card-end: html--><p></p><p>Opcionalmente, se puede indicar el nombre del paquete a limpiar, aunque esto es poco frecuente. Por otro lado, para desinstalar completamente un paquete, se utilizará la acción uninstall con el nombre del paquete que se quiere eliminar:</p><!--kg-card-begin: html-->brew uninstall nombre-paquete<!--kg-card-end: html--><p></p><p>Para finalizar es Homebrew  no sólo traen a OSX un mecanismo unificado para el control de las aplicaciones instaladas en el sistema, sino que también aportan un canal muy importante para la difusión de software que de otro modo sería complicado obtener, instalar y mantener en nuestro equipo y eso es lo principal al tener encuenta para utilizar Homebrew.<br></p> ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>
        <![CDATA[Terminal: limpiar historial y cerrar sesiones]]>
      </title>
      <link>
        https://blog.jbearp.com/blog/terminal/
      </link>
      <description>
        <![CDATA[ Una de las formas de limpiar el historial y las sesiones abiertas que deja nuestro equipo Apple. ]]>
      </description>
      <categoria>
        <![CDATA[ tech ]]>
      </categoria>
      <dc:creator>
        <![CDATA[ JbearP ]]>
      </dc:creator>
      <pubDate>
        Wed, 16 Sep 2020 01:16:12 GMT
      </pubDate>
      <content:encoded>
        <![CDATA[ <p></p><p>Antes de empezar, me gustaría comentar que esté post es para usuarios que tenga cualquier compuatdor de Apple (Macbook Pro, Macbook Air, iMac).</p><p> Si frecuentemente trabajas con la terminal, como es mi caso, tal vez en ocasiones querrás limpiar todo el historial de comandos y cerrar sesiones abiertas que crea nuestro equipo.</p><p>Cada vez que utilizamos el Terminal, automaticamente se van creando un historial que nos permite recordar los comandos que implementamos, para comprobarlo simplemente pulsa la tecla "flecha hacia arriba", verás que puede ir paseando por los diferntes comandos que has usado anteriormente en diferentes sesiones.</p><p>Aunque  es una característica que está muy bien,  en algunos casos, es necesario no dejaar rastro de lo que has estado haciendo, especialmente por seguridad. Ahora para limpiar el historial de comandos introducidos, solo se debe abrir el terminal y usar el siguiente comando:</p><!--kg-card-begin: html-->rm ~/.bash_history
<!--kg-card-end: html--><p></p><p>Cierra el Terminal y vuélve a abrir y verás el único comando que quedará en el historial es precisamente ese, el último que has introducido.</p><p>Bien, ahora para cerrar sesiones, es importante tener encuenta la frecuencia que usas el Terminal, es factible que un día encuentres con un mensaje que te indique que has excedido el número máximo de sesiones. Si en cualquier momento te sale un mensaje como es: </p><blockquote>You have exceeded the maximum number of shell sessions</blockquote><p>Esto puede ocurrir por que abrimos ventanas del Terminal, y en lugar de cerrar la sesión, simplemente cerramos la ventana del Terminal y a otra cosa. Lo importante es que si queremos eliminar esa advertencia y poder seguir trabajando normalmente con el Terminal debes introducir el siguiente comando:</p><!--kg-card-begin: html-->shell_session_delete_expired<!--kg-card-end: html--><p></p><p>Luego de esto, té aparecerá un texto en el que te indicará todas las sesiones que se cerraron, mostrando que se ha completado el proceso, para la próxima vez. Una vez hayas terminado, usa el siguiente comando:</p><!--kg-card-begin: html-->exit<!--kg-card-end: html--><p></p><p>De igual forma cuentas con otros comandos interesantes cómo: </p><!--kg-card-begin: html-->shell_session_update<!--kg-card-end: html--><p></p><p>El cuál te permite actualizar las sesiones abiertas, o puedes usar el siguiente comando para guardar las sesiones:</p><!--kg-card-begin: html-->shell_session_save<!--kg-card-end: html--><p><br>Y eso sería todo, espero que seá de ayuda.</p><p><br></p><p></p> ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>
        <![CDATA[Live Streaming]]>
      </title>
      <link>
        https://blog.jbearp.com/blog/live-streaming/
      </link>
      <description>
        <![CDATA[ Aprendiendo sobre Live Streaming. Los conceptos que abarca y cómo funciona. ]]>
      </description>
      <categoria>
        <![CDATA[ tech ]]>
      </categoria>
      <dc:creator>
        <![CDATA[ JbearP ]]>
      </dc:creator>
      <pubDate>
        Thu, 10 Sep 2020 16:37:49 GMT
      </pubDate>
      <content:encoded>
        <![CDATA[ <p></p><p><strong>¿Qué es live streaming?</strong></p><p>La mayoria de persona utilizamos  los famosos <strong>"live"</strong> gracias al mundo tan conectado en el que vivimos y  la situación que se estamos atravesando. </p><p>Hemos tenido que cambiar nuestros habitos de consumo, cada vez se utilizan más plataformas multimedia cómo Facebook, Youtube, Snapchat,  Netflix, Spotify, Prime video, Periscope y la muy popular Tik Tok para satisfacer alguna necesidad, pero la realidad es que sabemos poco de su funcionamiento, son pocas personas entienden y comprenden todo los conceptos que hay detrás de estas tecnologías.</p><p>Cada vez que decidimos ver una serie o pelicula en una plataforma como Netflix, estamos recibiendo una trasnmisión continua de datos los cuales se encuentran almacenados en servidores y en el momento en cual presionamos click sobre el contenido, se hace una llamada para consumir esa información, la cual será transferida al lugar donde se solicito.  Y esa es la base para definir el concepto de live streaming. </p><p>La definición sería una transmisión continua de contenido multimedia en <strong>"tiempo real",</strong> pero en realidad, depende de diferentes factores como la infraestructura y la velocidad de conexión. Cuando hablamos de internet, lo que decimos es que estamos haciendo una transmision en vivo, sin embargo puede existir un desfase o delay a veces de segundos o minutos, por eso, el termino tiempo real puede que no aplique.</p><p>Ahora bien, el live streaming cuenta con un Flujo que se puede apreciar en el siguiente gráfico: </p><!--kg-card-begin: html--><img src="https://i.ibb.co/Qb5TVCC/Flow-of-live-streaming.png" alt="Flow-of-live-streaming" border="0">
<!--kg-card-end: html--><p>Lo primero que se realiza es captura el audio y video, luego se procesa los datos para pasar a emitirse a una o varias plataformas (Facebook, Instagram, Tik Tok, etc),  lo que permite al final llegar a una audiencia, esa audiencia son todas las personas que van a seguir esa transmisión en vivo.</p><p>La mejor forma y la más facil de capturar los datos para transmitir es con nuestro smartphone y esto es gracias a que contiene todo lo que necesitamos para realizar estas tareas. Los telefonos cuentan con cámaras, micrófonos, screen recorders, switchers ( audio y video) y capturador de video. </p><p>En cuanto a emisión ya sea en <strong>hardaware</strong> y <strong>software</strong>, los dispositivos mantienen en una constante lucha de mejorar sus productos y estos a su vez, tienen todo lo necesario para permitirnos emitir el contenido debido a que agrupan los recursos que necesitamos (cámaras, micrófonos, hardware,  software, Wirecast, Laptos, Xsplit, Lightsream, Studio, OBS, equipos de Broadcast, etc), Sin embargo puedes implementar y combinar diferentes equipos como computadoras personales, teléfonos celulares dispositivos broadcast profesionales, entre otros.</p><p>Por el otro lado, tenemos una gran variedad de plataformas que nos complementan la transmisión entre ellas tenemos las siguientes:</p><ul><li>Twitch</li><li>YouTube Live</li><li>Facebook Live / Gaming</li><li>Instagram Live</li><li>LinkedIn</li><li>Periscope</li><li>Livestream</li><li>Stream Now</li><li>Broadcast Me</li><li>Alively</li><li>Hang W/</li><li>Streamago</li></ul><hr><h3 id="bases-t-cnicas-">Bases técnicas:</h3><p>Las bases ténicas son las partes que necesitamos para realizar una transmisión en vivo.</p><p><strong>Containers/ contenedores:</strong></p><p>Es un conjunto de distinta información alrededor de un archivo, estos archivos pueden tener datos de audio, video y metadatos. Hay muchos contenedores dependiendo de la plataforma, la industria o el dispositivo. No les ha pasado que a veces intentan reproducir un video en su equipo de windows y no se puede abrir por falta de codecs y esto a su vez es la relación de los contenedores.</p><p>Ejemplos:</p><ul><li><strong>mov (Quick Time)</strong></li><li><strong>mp4(MPEG-4)</strong></li><li><strong>mkv(Matroska)</strong></li></ul><p></p><p><strong>Resolution / resolución: </strong></p><p>Es el tamaño en píxeles del contenido que vamos a visualizar o transmifitir.  Las dos opciones actuales, consideradas estándar, no son las más altas ni las más bajas, pero si son utilizadas y tal vez has escuchado de ellas.  </p><p><strong>1080p: 1920 x 1080 pixeles</strong></p><p><strong>720p: 1280 x 720 píxeles</strong></p><p>En estos días las mayorias de cámaras de los smartphone pueden capturar  a esas resoluciones, sin embargo existen teléfonos que tiene mayor resolución, pero es muy raro encontrar camáras que tenga una más baja de 720p, a menos que esten utilizando la camára frontal. Es importante establecer la resolución que se va implementar al momento de realizar un streaming por que con esto se sabe cuál va hacer la configuración que debe poner y no generar problemas con los usuarios al momento de visualizar.</p><p></p><p><strong>Framerate / velocidad de fotogramas por segundo</strong></p><p>Otro aspecto importante es el Framerate que son el número de capturas de fotográfia para dar movimiento, si se tiene 24 fotografias, al momento de unirlas y ejecutarlas al tiempo, se comenzará a mover. Un estandar en el <strong>Cine</strong> es de 24fps(Frames per second). Otros estandares que podemos encontrar para la televisión, es el <strong>NTSC TV</strong> qué es de 29,97fps para el caso de America y  Europa usa el estándar <strong>PAL</strong>: 25fps.</p><p>Lo primordial es tener encuenta a cuantos cuadros puede capturar nuestro dispositivo. </p><p></p><p><strong>Bitrate / Velocidad de datos</strong></p><p>Es muy importante entenderlo al momento de hacer streaming. El bitrate es la cantidad de datos usados para codificar 1 segundo de video o audio.  Por ejemplo dos megas bits por segundo, eso significa la cantidad de datos en un segundo son dos megas.  Netflix optimiza estos casos a un tasa de bitrate especifica para transmitir a la conexión con la que cuenta los usuarios, para no tener fallas y nunca se corte al momento de consumir las series y peliculas.</p><p></p><p><strong>Ancho de banda / RTMP /RTMPS</strong></p><p>Para poder transmitir la cantidad de datos, necesitamos contar con un espacio adecuado que nos permita poder llevar esos datos. Intenet funciona casi al 100% por cables submarinos, lo cuál los provedores de Internet (ISP) como claro, movistar, etc, te ofrece un espacio o canal para poder recibir y enviar datos.</p><p> Teniendo esto en cuenta la definición de ancho de banda, es la medida de datos para transmisión de información. Ahora, dentro del ancho de banda  hay dos características primordiales:  <strong>dowload</strong> y <strong>upload.</strong> </p><p>Además existen dos protocolos importantes para realizar una transmisión los cuáles son los siguientes:</p><p>RTMP (Real Time Messaging Protocol) : Es un protocolo de transferencia de mensajes en tiempo real.</p><p>RMTPS : Es el mismo protocolo pero cuenta con una conexión segura para la transferencia  en dondé todos los datos van cifrados.</p> ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>
        <![CDATA[Usando Scrapy]]>
      </title>
      <link>
        https://blog.jbearp.com/blog/usando-scrapy/
      </link>
      <description>
        <![CDATA[ Aprendiendo a utilizar el Framework Scrapy de una manera simple. ]]>
      </description>
      <categoria>
        <![CDATA[ tech ]]>
      </categoria>
      <dc:creator>
        <![CDATA[ JbearP ]]>
      </dc:creator>
      <pubDate>
        Thu, 10 Sep 2020 01:40:17 GMT
      </pubDate>
      <content:encoded>
        <![CDATA[ <p>Para comenzar a implementar Scrapy  se necesita  crear un entorno en python para realizar esta tarea se hace con la siguiente linea de comando:</p><blockquote>Python3 -m venv [nombre del entorno] </blockquote><p>NOTA: se debe tener instalado python en la version 3, podemos realizarlo con el manejado de paquetes brew en el caso de contar con un macbook o con el instalador de la página oficial para los demás equipos. Además se debe tener en cuenta que el nombre del entorno por buenas practicas se debe llamar<strong> [venv]  </strong>sin embargo no es una obligación.</p><p>Después se debe ingresar al entorno con el siguiente comando, algo a tener en cuenta es el sistema operativo con el que se cuenta. Para linux y mac se debe realizar con el siguiente:</p><blockquote>source venv/bin/activate</blockquote><p>Para salir del entorno en caso de ser necesario se realiza con el siguiente comando:</p><blockquote>deactivate</blockquote><p>Para continuar se debe instalar scrapy y autopep, igualmente se debe tener actualizado el pip de python para realizar esta tarea por lo cual dejare los dos comandos para realizar estas acciones:</p><blockquote>Python3 -m pip install pip —upgrade</blockquote><p>Despise de actualizar  procedemos a instalar las herramientas que necesitamos del framework:</p><blockquote>Pip install scrapy autopep8</blockquote><p>Una vez tengamos todo esto instalado pasaremos a crear un proyecto con scrapy, de la siguiente manera:</p><blockquote>Scrapy startproject [nombre del proyecto]</blockquote><p>Cuando se haya creado el proyecto podremos ingresar en el con el comando cd, para poder utilizar e implementar el framework se debe realizar todo en la carpeta <strong>Spider</strong>, donde se creará un archivo con el nombre que quiera con la extension .py<br><strong>Ejemplo  proyecto.py</strong></p><p>Para utilizar el framework  desde la consola se puede con el siguiente comando:</p><blockquote>Scrapy shell [ ’ url’ ]</blockquote><p><strong>Ejemplo:  scrapy shell 'https://www.cia.gov/library/readingroom/historical-collections'</strong></p> ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>
        <![CDATA[The last time]]>
      </title>
      <link>
        https://blog.jbearp.com/blog/chapter-one/
      </link>
      <description>
        <![CDATA[ Serie web de ciencia ficción, sobre un virus que cambia la vida de toda la humanidad. ]]>
      </description>
      <categoria>
        <![CDATA[ history ]]>
      </categoria>
      <dc:creator>
        <![CDATA[ JbearP ]]>
      </dc:creator>
      <pubDate>
        Thu, 27 Aug 2020 17:26:38 GMT
      </pubDate>
      <content:encoded>
        <![CDATA[ <p><strong>Chapter one</strong></p><p>Año 2019, un día antes del gran descubrimiento que cambió todo. </p><p>La noche era oscura y se encontraba lloviendo, habia bastante neblina para no visualizar nada y afuera contrastaba con el aire frío.  Se encuentran dos persona hablando misteriosamente en una base secreta China.</p><p>- ¿Está todo preparado? - preguntó un uniformado con <strong>rango de general</strong>.</p><p>- Sí, señor.  El proyecto es sólido, los cientificos y técnicos nos confirma que esta vez funcionará, las pruebas así lo demuestran - respondió el otro sujeto.</p><p>- Perfecto. Y que hay de los Rusos - preguntó el uniformado con <strong>rango de general</strong>.</p><p>- Todo indica que ellos también se encuentran haciendo experimentos, pero al parecer no ha funcionado, al igual que los Americanos. Señor, hay algo más, hemos encontrado evidencia que nos han estado espiando y tratando de conseguir nuestra tecnología. Hemos capturado a los responsables, son del grupo de espionaje  Cynthia  - respondió <strong>el otro sujeto</strong>.</p><p>-Bien, tienes mi permiso de ejecutarlos. Ahora tenemos que centrarnos en <strong>el proyecto</strong> <strong>Wunchang. </strong></p><p>Al día siguiente, todos verían el gran evento desde la amplia torre de control de la base. Altos militares, técnicos, cientificos, directivos de múltiples agencias y hasta el  Presidente de china estaban ahí. Una científica de nombre <strong><strong>Hui </strong>Y<strong>ing</strong> </strong>, revisaba complejos diagramas, grafos de comportamiento y análisis de patrones en los dispositivos. Alguien a su lado lo interrumpió.</p><p>-Ya es hora de comenzar <strong>Hui Ying</strong>. Todos están impacientes. Esperemos que está vez funcione. - <strong>Li</strong></p><p>-Está bien, al parecer todo esta listo y funcionando. Y no tienes por que preocuparte, estoy segura que esta vez lo vamos a lograr.  <strong>Hui Ying</strong></p><p>-Espero que sí. Sabes lo que llegaría a pasar si no funciona. - <strong>Li</strong></p><p>¡Calla! - Se muy bien todo lo que esta en juego pero estoy segura que está vez  va hacer nuestro gran momento. Enciendan las maquinas doctora <strong>Li</strong>.  - <strong>Hui Ying</strong></p><p>Las motores comienzan a funcionar, mientras apuntaban a una pared extraña, parecia contener materia organica y humeda, la cual se encontraba encerrada en un cuarto enorme de <strong>vidrio</strong> compuesto de micro-aleación hecha de paladio, que permitia visualizar todo desde afuera sin representar un riesgo para la audiencia.</p><p>De repente, una enorme maquina empieza a lanzar un rayo de color azul, el cuál botaba unos chipas muy intensas a hacia la pared, lo que provoca una enorme grieta  del tamaño de una puerta de bodega, después comienza a salir unas particulas, no antes vistas, parecia como si estuviera nevando dentro del enorme cuarto que resguardaba esa pared, se torno el sitio un poco oscuro, con un ambiente muy frio y terrorífico.  Luego de apreciar tal evento y mientras todos se encontraban celebrando el hallazgo,  alguien <strong>misterioso</strong> se acerca a la doctora <strong>Hui Ying. </strong>y le pregunta por cuanto tiempo se mantiene abierto el portal. </p><p>-Solo la podemos mantener abierta por dos horas - <strong>Hui Ying</strong>.</p><p>-Muy impresionante ¡Doc!</p><p>-Parece que han logrado sintetizar el elemento. Esto será un gran avance que ni los Rusos, ni los EstadoUnidenses han podido.  Sin embargo, Aun no sabemos cómo se lo va a tomar la sociedad - <strong>Hombre Misterioso</strong>.</p><p>Por un momento el hombre comienza a mirar torre dondé encontraba el público.</p><p>-Parece que el Presidente de China y los altos rangos se encuentra felices con los resultados, pero el mundo no está listo para este descubrimiento y las demás potencias tanto como los grupos terroristas harán lo que sea posible por obtener esta información.  - <strong>Hombre Misterioso</strong>.</p><p>-No me preocupa. La republica de China, esta al tanto, y pueden neutralizar cualquier amenaza, además este descubrimiento, no saldrá de aquí, tenemos a los mejores equipos y no permitirán que la información caiga en manos equivocadas -<strong>Hui Ying</strong>.</p><p>-¡Doc! Si sabe que ayer capturaron a los espias de elite, <strong>Cynthia</strong>!  Las evidencias indican que han estado infiltrados hacia bastante tiempo, Los mejores equipos. Como usted los llama, se encuentran extrayendo toda la información que pueden, pero será complicado, esta gente tiene un entrenamiento muy duro y  preferiran morir antes que ofrecernos la información.  - <strong>Hombre Misterioso</strong>.</p><p>a... a... ah no lo puedo creer. Un momento ¿Cómo entrarón? </p><p>-Es imposible que ese grupo tan famoso de espias haya logrado ingresar a nuestras instalaciones, tiene que tener ayuda interna,. -<strong>Hui Ying</strong>.</p><p>-Ja,ja,ja, nada es imposible, ni impenetrable,  ¡<em>Observe</em>! ustedes lograron ingresar a un lugar que era imposible de entrar, sin embargo lo han hecho. Ahora viene lo más dificil, me intriga como van a sobrellevar esto. - <strong>Hombre Misterioso</strong>.</p><p>-Bueno, la inteligencia militar ni el espionaje es mi área, pero si debo admitir que me deja anonadada. Pero aunque pueda extraer la información, no podran replicar el experimento tal y como lo hemos hecho nosotros -<strong>Hui Ying</strong>.</p><p>-No estaría tan confiado, pero por ahora vamos a disfrutar el impresionante hallazgo. Se lo han ganado. No debemos dejar a nuestros invitados esperando - <strong>Hombre Misterioso</strong>.</p><p>Seis meses después del descubrimiento. Base <em>Manson,</em> Estados Unidos, Washington,  era el lugar de lanzamiento del proyecto <strong>Benjamin</strong>. Una replica del proyecto <strong>Wunchang.</strong> La joya de investigación de DARPA y NASA y a su vez la esperanza de las fuerzas militares americanas para competir contra China. </p><p>Dos horas después. </p><p>¡MALDICIÓN!  No funciona. Solo logramos abrirlo por un minuto, no es suficiente, a este paso no lograremos alcanzar a China. Hace solo seis meses que China ha hecho sus investigaciones, quién sabe que nuevos descubrimientos a logrado  - Científico <strong>Owen Hayes</strong>.</p><p>-Pero Owen, Hemos hecho un gran avance,antes no podiamos abrir el portal, creo qué estás siendo muy injusto con el equipo - Científica <strong>Leah Brown Glancy</strong>.</p><p>-No lo entiendes, Mujer. Esto es una competencia. Es una Guerra de potencias, No podemos quedar atras. Hemos hecho todo lo posible, pero sigue sin funcionar, un minuto es muy poco tiempo para explorar el sitio, Esos Chinos deben estar burlandose de nosotros, dejame solo mejor. No quiero verlos partida de ineptos - <strong>Owen Hayes.</strong></p><p>Una hora después en lugar de la base Manson, se encontraba Owen y su equipo en una reunión importante con uno de los altos mandos Militares de Estados Unidos. </p><p>¡PUTA MIERDA! No hemos logrado nada, mis superiores no van a estar contentos. Esto no habria pasado si hace meses hubieramos conseguido la información que necesitabamos. Grita un hombre completamente enojado por las fallas del equipo. Ustedes tienen misiones simples y no han conseguido nada. De repente se ve interrumpido.</p><p>¡Knock!  ¡knock! suena la puerta. La abre una Persona que se encontraba en la habitación. Y llega un sujeto usando un traje formal completamente blanco, zapatos negros, con unos ojos azules como el cielo. </p><p>¿Quién eres? No debes estar aquí. Por favor vete, nos encontramos en una reunión importante - Científico <strong>Owen</strong>.</p><p>¡NO!  Quiero que todos ustedes abandone la habitación, Voy hablar con él -  dice el general <strong>Jackson</strong>.</p><p>-Pero señor - Científico <strong>Owen</strong>.</p><p>-Ya me oiste Owen, Quiero que se ¡LARGUEN!  ¡Ya! - general <strong>Jackson</strong></p><p>El científico Owen, no entiende por que el general Jackson, los hace salir de ese modo, sin ninguna explicación. Pero recuerda que puede ser un agente externo contratado para contrabandear y extraer información valiosa. Los verdaderos espías denominados scars no son empleados de ninguna agencia y trabajan en solitario, visten de blanco y zapatos negros, se encargan de infiltrarse y sacar toda la información a los servicios de inteligencia pero que, técnicamente, no se consideran trabajadores de los mismos.</p><p>Cuando todos abandonan la habitación. Pregunta al sujeto.</p><p>-Ya era hora que aparecieras, te hemos esperado por bastante tiempo ¿ Tienes lo que te pedimos ? - general <strong>Jackson</strong>.</p><p>-No, señor -dice el <strong>Scar</strong>.</p><p>-Y entonces ¿porque te apareces así ante nosotros? - general <strong>Jackson</strong>.</p><p>-Tengo otra información que te puede interesar. Nos informan que China perdio el control de su base, algo ha salido mal, se reporta un brote de una enfermedad nueva en <em>Wuhan</em>. La Organización Mundial de la Salud (OMS) está colaborando estrechamente con el gobierno y expertos mundiales para ampliar rápidamente los conocimientos científicos sobre este virus. Aún no han notificado al mundo de la amenaza. Parece que China está intentando controlarlo - <strong>Scar</strong>.</p><p>La mirada del general se torna fría y seria por un instante, se sentía extraño en la piel del general <strong>Jackson</strong>, cuando el cerebro le reaccionó.</p><p>-¿Qué información tienes sobre esté virus? - general <strong>Jackson.</strong></p><p>- Esté no es un virus cualquiera. Es algo nunca antes visto. Es altamente contagioso, una persona puede contraer la enfermedad solo por contacto con otra persona que esté infectada. Se propaga a través de las gotículas que salen de la nariz o la boca de una persona al toser, estornudar o hablar. No llegan muy lejos estas gotículas pero si caen rápido al suelo y puede quedar sobre los objetos y superficies que rodean a la persona, además las personas pueden infectarse si tocan esos objetos o superficies. Cualquier persona que inhale las gotículas  procedentes de una persona o objeto infectada contraerá el virus.  Al parecer el jabón y el alcohol puede desinfectar los objetos. Yo de ustedes dejaría ese proyecto que estan haciendo, no les va traer nada bueno. - <strong>Scar</strong>.</p><p>-Algo más que quieras decirnos - general <strong>Jackson.</strong></p><p>-Sí hay más. Pero les costará mucho más - <strong>Scar</strong>.</p><p>-Me temo que no será posible, ahora no contamos con el presupuesto y menos ahora, después de nuestro fracaso - general <strong>Jackson.</strong></p><p>-Bien. Solo te puedo decir que es información muy importante, aunque tarde o temprano se darán cuenta de que se trata, ja,ja,ja no habra a dondé huir, creo que estamos condenados, bueno seguire con mis investigaciones. - <strong>Scar</strong>.</p><p>¡Espera! Y que hay de los Rusos - general <strong>Jackson.</strong></p><p>-Ellos se están preparando para lo que viene, no va ser fácil de enfrentar, les sugieron que hagan lo mismo - <strong>Scar</strong>.</p><p>¿Preparandose? ¿Para qué? </p><p>-No nos ha dicho mucho, y te hemos pagado bastante ¡Maldito Scar! - general <strong>Jackson.</strong></p><p>-Te he dicho lo suficiente. China no podrá contener el virus por mucho tiempo, Ellos ya tiene su chivo expiatorio pero de igual manera será el fin de la humanidad. Nunca debieron abrir esé portal, Yo de ustedes utilizariá esos recursos para hacer una fortaleza. Aunque no creo que seá suficiente Ja,ja,ja. Cuando tenga más información, les avisaré. Pero eso sí necesito más dinero, No somos muy baratos por lo que ves  ja,ja,ja,ja - <strong>Scar</strong>.</p> ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>
        <![CDATA[Scrapy]]>
      </title>
      <link>
        https://blog.jbearp.com/blog/scrapy/
      </link>
      <description>
        <![CDATA[ Conceptos importantes del framework Scrapy. ]]>
      </description>
      <categoria>
        <![CDATA[ tech ]]>
      </categoria>
      <dc:creator>
        <![CDATA[ JbearP ]]>
      </dc:creator>
      <pubDate>
        Thu, 27 Aug 2020 17:14:21 GMT
      </pubDate>
      <content:encoded>
        <![CDATA[ <h2></h2><p>Scrapy, es un framework desarrollado en Python que permite rastrear un sitio web y extraer datos de manera eficiente.</p><p>Después de extraer la data de las páginas web, se pueden utilizar para un procesamiento más profundo y luego tomar desiciones importantes para el negocio, asi mismo esos datos se pueden almacenar en hojas de cálculo o cualquier otro programa. </p><p>Scrapy se estructura en cinco componentes principales:</p><h3 id="el-motor-de-scrapy">El Motor de scrapy</h3><p>Este motor controla el flujo de datos de los demás componentes y es considerado el principal debido al poder que ofrece en la generación de peticiones y gestion de eventos contra una acción. </p><h3 id="planificador">Planificador</h3><p>El componente de planificador recibe cada una de las solicitudes que envia el motor y las ograniza una por una en orden secuencial.</p><h3 id="descargador">Descargador</h3><p>La finalidad del descargador es encontrar todas las páginas web y enviarlas al motor. Luego el motor enviará los sitios a las arañas.</p><h3 id="ara-as">Arañas</h3><p>Las arañas son el código que se escribe para realizar el analisis y  extracción de los sitios web a buscar.</p><h3 id="tuber-a-de-elementos">Tubería de elementos</h3><p>El último componente cumple la función de procesar cada uno de los elementos después de que las arañas extraen la información.</p><h2 id="instalaci-n-de-scrapy">Instalación de Scrapy</h2><p>Para instalar scrapy en cualquier dispositivo es necesario contar con el lenguaje de programación Python. </p><p>Cuando se haya instalado Python, se podra instalar Scrapy con sus dependencias usando el administrador de paquetes de Python (pip) con el siguiente comando: <br></p><blockquote><em>pip install scrapy</em></blockquote><p></p><p>Para mayor información sobre la instalación y como instalar en los diferentes sistemas operativos  dirgirse al sitio oficial :  <a href="https://docs.scrapy.org/en/latest/intro/install.html">Scrapy</a>.</p><p>Es recomendable instalar Scrapy en un entorno virtual debido a las dependencias del Framework pueden entrar en conflicto con otros paquetes del sistema Python lo cual podría ocasionar daños y afectar a otros scripts.</p> ]]>
      </content:encoded>
    </item>
    
    </channel>

    </rss>